（求救）私人電腦連公司wifi

電腦白痴一問

如果用私人電腦連左公司wifi
以我所知公司會知有個mac address用緊佢地既上網流量

咁我想問；
（1）公司會唔會知我上左咩網？
（2）公司會唔會從任何途徑知道用左公司上網既私人電腦係我既？（例如使用電腦位置等）

同我部私人電腦個user name 用左自己全名
會唔會因為咁而俾人發現？

新公司收得極差， 又話唔準用公司wifi做私人野

會

IT佬有心check (1),(2) 一定知

你私伙買隻100 蚊router再接喺公司電腦個lan

再share wifi出嚟比自己用
記得hide ssid

通常會set嗰個port唔畀 request多個一個ip

你一插呢啲router 個port就會自動熄
send埋alert 去IT

之前試過,差啲收 warning.

1，2 都會
可能唔知成個網址但連邊個domain一定知

利申：唔係it狗乜都唔識

d IT狗咁搏命做咩

咁用公司部電腦share藍芽出嚟上網
你部私人機記得用vpn
咁it狗就track唔到

電話開hotspot插去電腦唔駛煩

其實好簡單 直接block mac address已經連唔到公司wifi

有DLP 係到 你做乜IT都知

唔好慳果一百幾十喇
你要需要做私人野就自己用hotspot la

公司it狗咁渣會俾街外野連入去

私人野就手機plan la

係一定知，要查一定查到

iOS 開Private Mac Address
Wifi setting set 手動DNS
再開VPN?

多謝大家

因為收得好差
我電話開hotpot都唔係咁順
先諗住用公司wifi

我放棄了

mac address 可以改
用返自己公司電腦個mac address 咪連到

分分鐘會有法律風險

有裝Firewall 實見到你上咩網....
知道係咩brand device
mac address.....etc

搭單問問, 如果知道例如上youtube, 但是知唔知睇D乜內容?

Policy GPO 一早block左 share

有冇guest WiFi /guest network用？ 基本上internal WiFi同插lan線都唔俾。除左你係膠層。 咩插router，switch接電腦唔好諗， backend實睇到你，撞撚左ip 俾人發現你私自整野仲仆街。

去邊個website
一定知
但係啲通訊軟件
webmail Telegram whatsapp
裏面啲內容
就應該睇唔到